{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_007268",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0002751",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경인화력발전소\n\n(京仁火力發電所)"
    },
    "text": "京仁火力発電所 (京仁火力發電所)\\n\n仁川広域市西区元倉洞栗島に位置していた火力発電所でした。1997年9月まで、国内唯一の民間電力会社所有の火力発電所として運営されていました。この発電所は重油専燃焼設備2基を持ち、各ユニットの発電容量は16万2400kW級でした。この発電所は、韓国火薬株式会社と米国のユニオンオイル会社の共同出資で、1969年に設立された京仁エネルギー株式会社によって建設されました。工事は1969年2月19日に開始され、1972年2月19日に発電が始まり、4月17日に竣工しました。建設費は1億3750万ドルで、自己資本の1625万ドルと商業借款の1億2125万ドルがかかりました。主機は日本の日立製作所から供給され、ボイラーは半屋外式の重油専焼型で、タービンは16万2400kW級の反動・再熱式でした。運転後、この発電所は年間約20億kWhの電力を生産しました。1969年11月24日に韓国電力公社との電力需給契約が締結され、発電された電力は全量が韓国電力公社に販売されました。また、生産された電力は、仁川火力発電所内に設置された送電設備と富平変電所を経由して京仁地区に供給されました。この発電所は、既存の火力発電所を複合火力に改造するために、2号機が1997年7月15日に廃止され、1号機が1997年9月4日に廃止されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "京仁火力発電所はどこに位置していましたか？",
            "answer": "京仁火力発電所は仁川広域市西区元倉洞栗島に位置していました。"
        },
        {
            "question": "京仁火力発電所は何年まで運営されていましたか？",
            "answer": "京仁火力発電所は1997年9月まで運営されていました。"
        },
        {
            "question": "京仁火力発電所はどのような発電方式を採用していましたか？",
            "answer": "京仁火力発電所は重油専燃焼設備2基を持ち、各ユニットの発電容量は16万2400kW級でした。"
        },
        {
            "question": "京仁火力発電所の建設はいつからいつまで行われましたか？",
            "answer": "京仁火力発電所の建設は1969年2月19日から1972年4月17日まで行われました。"
        },
        {
            "question": "京仁火力発電所はどのような会社によって建設されましたか？",
            "answer": "京仁火力発電所は韓国火薬株式会社とユニオンオイル会社の共同出資で、京仁エネルギー株式会社によって建設されました。"
        },
        {
            "question": "京仁火力発電所はどのような主機を使用していましたか？",
            "answer": "京仁火力発電所は日本の日立製作所から供給された主機を使用していました。"
        },
        {
            "question": "京仁火力発電所は年間にどれくらいの電力を生産していましたか？",
            "answer": "京仁火力発電所は運転後、年間約20億kWhの電力を生産していました。"
        },
        {
            "question": "京仁火力発電所が発電した電力はどのように販売されましたか？",
            "answer": "京仁火力発電所が発電した電力は韓国電力公社に全量が販売されました。"
        },
        {
            "question": "京仁火力発電所はどの地域に電力を供給していましたか？",
            "answer": "京仁火力発電所は仁川火力発電所内の送電設備と富平変電所を経由して京仁地区に電力を供給していました。"
        },
        {
            "question": "京仁火力発電所はなぜ廃止されたのですか？",
            "answer": "京仁火力発電所は複合火力に改造するため、1997年7月15日に2号機が廃止され、9月4日に1号機が廃止されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 423,
        "QA": 489
    }
}